英國大學vs澳州大學

Hi 又係我呀，今次想問下如果澳州melbu vs 英國啲second tier u (e.g. Uni of Liverpool, Loughborough U)，大家點揀？

因為我個細佬想讀maths, 而且再送條仆街仔出去讀大學好嘥錢，想大家比啲意見，之後先作決定

佢去melbu有樹枝大哥哥照住佢

Mel u 勁啲

就咁睇，Melb U 國際學術地位勁好多

但連登仔多數揀英國

你細佬有冇玩開運動? 如果有既話loughborough真係唔錯因為佢出名sporty同運動勁.

Melb u 冇懸念

Uni melb for sure

有嘅，但唔top

Melb u啦
英國你唔入first tier(未計oxbridge嗰d)不如唔好入
返香港比人笑野雞

我之前都諗過呢個問題（ncl vs u of Sydney)

u melb 仲勁過 u syd

UMelb毫無疑問

用Mel uni 同英國second tier 比都唔識揀？

跟機問
usyd business 係咪好過非 russell group u？

其實Russell grp都唔係間間勁 仲要係同usyd 比

Melbourne 係番袋鼠到做咪正囉

而且uk非Russell group都唔係間間廢

Uk 唔係G5 Durham Warwick Edinburgh St. Andrews Bristol 呢啲真係去澳洲讀top 嗰幾間 好過

St. Andrews bath

咪就係

Unsw la! Usyd 真係好難㗎

Uni of Liverpool, Loughborough U都叫2ND tier?

起碼四五流啦呢兩間

AU top >>Warwick Durham etc

How about Bath?

讀liverpool不如拎d錢捐去無國界算吧

如果都收你既話, 你會情願去u of melb都唔去durham warwick?
如果你想留係澳洲做野, 中意佢個環境ok既.
如果唔係真係諗唔明點解

入到melbu？

melb u is common sense... nothing to choose

之前搵agent佢話dse21分就入到mel u degree，不過可能易入難出啦

bath都好好 佢出名係實習性質較強所以對出來做野係幾好

考左ielts幾多分

7 不過去左英國

U melb top過Warwick Durham

唔洗理dse啦 唔會反映到間u勁唔勁
外國好多勁u香港都係廿分頭就入到
緊係想你地易d入啦你交人地兩倍學費架
我識唔少人都係咁入到Warwick durham嗰d
澳洲直頭連最top嗰d都係

都係既 我有朋友係澳洲同local講佢讀mel u個個人即刻話wow you must be very clever ，想必係當地一定係好難入，邊諗到國際學生要入其實唔難

我意思係G5 Warwick Durham St. Andrews Edinburgh Bristol 呢幾間好過 Melbourne Sydney 但其他uk uni e.g. Liverpool 就Melbourne Sydney 會好啲

Bath 都幾好

Melbourne 啦

但Warwick Durham 難入啲

睇錯咗 自

經本地考試VCE的確好難入
以入商科為例，clearly-in rank 要 ATAR 95分...考第一名99.95分...以此類推
ps:有錯屌細力d
利申:unimelb 廢學生一名

UNSW同USYD咪同一個level

Warwick Durham St. Andrews Edinburgh Bristol 好過u melb usyd都至少應該≥Warwick Durham St. Andrews Edinburgh Bristol

咁墨爾本大學難出好多呀嘛

但係係人都知悉梨大學嗰啲考試甚至課程個深淺度難啲啦

你入到mel都唔洗讀liverpool啦下化

澳洲多華人
英國啦

點解呢？ 就因為易入難出？

咁對本身要揀易入既大學既人來講係難.

agree

死英國佬 又脫歐 又恐襲 大學又缺經費 自己國家都塌 大學名氣會好得去邊 Durham Warwick Edinburgh 呢啲走啦 G5就ok 但睇將來畢業前途點都㨂澳洲好啲Go8

澳洲Sydney 好多但 英國學校入面仲多大陸人 成班都係

邊面多香港人？ 英國應該多少少吧

英國top u 嘅課程難道我就唔知但係我相信好多人都知道澳洲top u 嘅課程好難尤其usyd ! 佢哋間學校個不合格率接近40%! 你自己諗諗! 仲有墨爾本大學甚至去到悉尼大學佢哋間學校個排名都高過大部份上邊list嘅英國學校

你講到caltech

點睇Birmingham
嚟緊會讀物理治療

Uk top tier唔計oxbridge ic ucl lse 仲有咩？

好撚fit 利申：讀左quit左u去左uq讀

點解quit

1)Oxbridge
2)Lse ic
2.5)Ucl
3)Warwick Durham St. Andrews Edinburgh Bristol kcl bath
According to the entry tariff

講ranking Edinburgh kcl Manchester Bristol 呢幾間唔會比Melbourne usyd 低

如果compare兩個table既話, 只係睇entry tariff就係:
1. Cambridge
2. Oxford/ ICL (一個table ICL 2/3 另一個table oxford 3/2)
3. St. Andrews/ Durham/ LSE (同上面一樣道理lse有時高過其他有時唔係)
4. UCL/Edinburgh/Bristol/Glasgow/Strathclyde
5. Bath/Warwick

u of Glasgow 個人覺得一般般, 絕對唔應該勁過bath同ww, 但係兩個table都話佢收得高過bath同ww. (雖然同時佢overall ranking都低過bath同ww)
u of Strathclyde直情兩個table入面ranking都係overall非常低但唔知點解收得幾高下.

兩間都一樣係Glasgow個城市入面既大學, 收得高可能因為好多個城市入面既local都想入番local大學? (就好似三大收本土jupas收特別高咁但收non-jupas international就唔係好高, 利申: 9up)

sources:
1.
2.

我覺得睇返近十年會比較準 top 10多數都有G5 Warwick Durham St. Andrews Edinburgh Bristol 同bath 份
係strathclyde 呢間比較奇怪 local international ranking 都勁低 但唔知點解收分收勁高 之前睇高a and f收分全英第一 仲高過lse

Ucl唔知點解個名喺香港咁響
其實有d overrated

G5 + global ranking 高？

我反而想知點解KCL喺香港咁多人覺得勁
我好多UCAS有報佢既同學都係用佢來做insurance choice.

Global ranking 高 加London 4u掛 不過kcl law 又真係幾勁 仲有 war studies

UCL除左archi同law其他都唔突出

On9
Medic law archi history Econ top 5

當年好想入ucl
無錢唯有留喺香港
第時去讀個19 taught master完夢

medic law pharm edu archi archaeology econ 只係太多科，唔似IC/LSE咁專，有d廢科（engine，除咗bio-related嘅sci，management）收得低分就被人話廢

副學士升澳洲大學，係咪要gpa 過2同ilets 6.5??

係英國非G5都係垃圾
利申urham

我係根據自己升大學個陣周圍同學報學校嘅情況理解啫，我自己就無報過英國。我用個個icon唔係表達緊唔肯定咩?

你地講緊英國Top5咋唔好嚇我咁UCL archi真係據我所知UCL唯一啲人會覺得好過oxbridge嘅科，而UCL law亦有一大堆被oxbridge/lse reject嘅潛力股

monash 係咪垃圾黎?

商科ok ga

我都覺

澳洲Go8 iBank至愛。你覺得垃唔垃圾？

有錢去澳洲
冇錢去英國

無錯
肯溫下書點會pass唔到
利申 係大學做tutor見到好多international students 掛撚住玩，抄撚左之後話間大學易入難出打撚哂飛機咁

What uni ?

UNSW
巴打你呢？

Unsw
Accounting 好鬼死難

更何況悉尼大學嘅會計呢

ANU 有個fd dse 20分入就知澳洲u咩事
UK 啲1.5 tier 都起碼收24-5 啦

For uk locals, they prefer UCL Law more. For foreigners, they prefer LSE more.
For admission difficulty, UCL Law takes LNAT into account whereas LSE just takes PS and AS result into account.

Medic, Law, Pharm, Edu, Archi, Archarology, Economics, History, Classics are reli at the top notch

G5 = AU top U

所以都係睇科做人

G5>>uk tier1.5 e.g. Warwick Durham Edinburgh Bristol... >Au top U>uk others

Warwick Bristol Econ 收maths 5* m1/m2 5* elective 5*55 Warwick Durham Edinburgh Bristol 一般科 起碼四科至五科5先入到

認真睇科揀學校
Maths mel u 就一定好過ncl

利申：rejected sydu pt 去左 二、三流uk uni

如果你地係討論國際生入英澳嘅分數就一定英國高啲，不過QS排名入面有頭50已經可以保證你肯俾心機讀一定有得著。最後都係睇你以後邊到就業，你走去日本同人講邊間邊間排名高過東大/早稻田，除非oxbridge/HYP之流真係搵鬼睬你。

澳洲國際生同本地生條隊係分開，分數門檻都特登調底好幾分，學費亦要俾多三倍同埋無得好似本地生咁借唔洗利息嘅loan，所以我覺得國際生去澳洲留學真係俾人搵笨，不過香港去個啲大部分都係低分先去，無乜好怨。

講到讀書其實英澳港啲模式都係差唔得幾遠，美國個啲就真係放羊式。

另外Reject 埋Warwick / Edinburgh
其實大學overall ranking 唔係咁重要

21分已經入到G5 跨區讀易啲 用GCES考番港大仲易

9up ?
Gces

睇讀咩，讀文學藝術真唔重要

21分入G5 中文 ls 得2？

下? 反正都係去uk點解要reject warwick同edin入二、三流uk uni? 結果入左邊間?

Edin, Warwick 讀文科,仲要係文學個類
乾脆去bath 讀architecture

Bath architecture 無得輸 但好似好chur 仲有bath 都算勁uni

唔係講笑，真係見過人retake/defer到就黎30歲都未grad。

所以睇科揀U,你寧願讀完名校出嚟乞食定讀間普通大學出嚟有多D錢
咁當然,要揀返間行內出名嘅uni

agger

Monash physio係咪垃圾

yep, bath完全唔係二三流.

都出名幾好

我諗住入bath讀management ，但好驚返到香港冇人認可，始終係香港唔出名，world ranking又低

梗係去英國

如果讀得掂梗係architecture 好喇 你本身有興趣？

又硬脫歐 經濟又塌 大學而加仲要爭經費 學校除左G5之外其他學校名氣又唔係好 國家都塌莫講學校 遲啲大量中資入港 中國唔like英國佬
勸巴打唔好去uk

都係嗰句喇 除非你咁肯定 Mel syd 好過Edinburgh Warwick Bristol kcl Durham 囉

同埋邊個話中資唔like 英國degree 而like 澳洲degree? Any source?

Monash Pharm?

我身邊啲大陸留學生讀master寧願去Durham Glasgow York 都唔去anu 當然我唔係話呢幾間一定好過aus 啲大學 係我眼中Mel syd unsw呢幾間 都勁過好多uk 二三線 但以我所知 大陸人反而偏好 us=uk>Canada>aus

識幾個大陸人，有Glasgow offer,不過最後揀左uq.

佢地話，用大陸大學成績apply 英澳大學根本唔難。同埋冇aus top u咁出名。

帶定頭盔，係佢地親口同我講。

冇 又冇讀理科

ANU Postgrad Research除左醫療方面可以話係亞太最勁喎 當然如果講緊商科個啲食水Taught Master我就唔清楚喇。

要比較都起碼講埋邊個Faculty先喇，正如Bath archi注重計數你同注重設計嘅UCL Bartlett archi比較係傾唔到成果出黎。

Us = U.K. > AU > Canada

咁Sheffield,Soton同Surrey個堆能算tier幾？

2-3

樓主個堆咪起碼3-4?

差唔多

貝爾法斯特女王大學
Queen's University Belfast

點睇

澳洲Go8根本就唔係top 8
只係八間圍爐打飛機嘅大學組埋叫Group of Eight
千祈唔好比啲虛名水到

利申: 伏已中 Monash乞食科

我同意 其實八大師資研究根本唔差 甚至可以話好好添 不過係收國際生門檻又真係低左啲

How about university of Birmingham

加拿大個堆,專科勁過G5啦

原來你響度講收生要求 仲以為你響度講間學校水平

修身門檻低啲但係難出啲呢又相對

點解咁睇嘅 你自己揀乞食科冇計啦

電腦分析,唉大>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>全部

Are u sure ? Canada top嗰啲大學 排名》 AU top 嗰啲大學？ 澳洲有五間top50 其中一間top20 如加拿大得兩間top50

一般同TIER大學黎講
美國大學>英國大學>澳洲大學＝加拿大大學

排名唔一定等於實力，但至少排名同你所講嘅水平點都有關連掛 Btw Arwu 真係有人睇嘅咩雖然話就話三大排名表 仲有times排名表top100 入邊有六間澳洲嘅而加拿大都係得三間

因為佢哋好多可能都有加拿大籍

咁你咁講usnews唔係一樣傾向美國同加拿大 btw usnews 都唔係三大排名表（唔係話呢個排名冇參考性）

咩科先 你係要搵加拿大最擅長嘅科來講實玩哂 但整體一定係G5 好啲

lancaster呢 好似冇乜人識 但係a&f排名又幾高

2-3 其實可以自己 參考下 uk complete guide ranking 睇下entry requirement 你會發現top 10 年年差唔多都係嗰幾間 G5 + Durham St. Andrews Warwick Edinburgh Bristol bath... Lancaster 近幾年都用咁唔少錢 所以令佢ranking 都幾高 但如果唔係持續地投放資源 唔知仲會唔會排得咁高 唔係間間都可以變Warwick

24，25分入ucl/imperial唔好?
有fd當年未考dse都有conditional offer 好似core math,m2 lv5+ielts7就得
唔明點解有咁多5，5*唔入三大/tier 1大學
要入咩濕鳩bristol durham

我見Ucl econ 都要maths m1/m2 5* 加三科electives 555 加英文5 ( 如果冇ielts) 咁唔係個個都有5/ ielts 7 何況Bristol 同Durham 都唔係好鳩 都叫英國top 10 始終有啲人想出去見識下 加埋英國master 蔣佢地本土u 收得鬆手好多 大把tier 2-3 uni 2.1 2.2 可以去ucl lse 讀master 反之三大一定相對冇咁易

點睇

Exactly

UK
Southampton 同york 點睇

Tier 2-3
香港計可能soton 名好少少？

Around tier 3

讀IT黎講應該兩間都算TOP?
其實點解香港人會鐘意SOTON多D

澳洲既Top tier大學其實教學水平好好
但係無可否認, 留學生既質素真係比較差(我就係其中一件垃圾 )
始終收分真係太低

仲有你要記住
澳洲既ug通常係唔跟hon
想有hon既話,你頭三年既成績要okay, 大學先會比你apply第四年既honour year,
有hon既degree係澳洲本地係幾型棍
不過去返香港, 就算有hon都好, 人地依然會將澳洲既degree睇低一線

Cs?

如果係cs 的確會係soton好啲 不論近幾年subject entry requirement 定 subject ranking

yes

加埋soton多香港人啲 加埋有隊波

因為soton 有hong kong soc 果d野？

英國得oxbridge 其他嗰啲仲衰過加拿大

Finally a guy knows sth about uk schools lmao

Lmao

Engineering math ic > all cad school
History ucl Lse > all cad school
Medicine / law not applicable to undergrad in cad school

Cad school > non Oxbridge school ???

How?

收生門檻同學校質素兩回事，每個國家對唔同考試制度都有唔同準則 英國得oxbridge美國Harvard 嗰啲咪勁 但如果比較其他嗰啲（Russell group)澳洲Go8一定好過全部，Go8班學生咁多都被ibank收

綜合以上 香港八大點算

Lmao
Which ibank? Boutique or bulge bracket ?
Worked in a bb before and the fking majority is G5 and us, then ust , Hku and cu barely schools from cad but none from Aus g08 kid

你不如睇下全球ibank 收得最多學生係邊啲u grad 先喇

Tier3算唔算野雞

佢呢間算係tier 2頭or中，係a&f係勁，no.1 leeds, no.2 lancaster,當然睇overall名氣當然唔夠top 5 ／durham鬥，但睇subject 讀a&f lancaster係幾好選擇

算

其實tier 2 尾個班已經麻麻，tier3 除非你淨係想買個學位挽下，否則讀foundation博過好過

non G5 e.g. Warwick Bristol LBS Edinburgh Manchester 都係頭50

講名氣 Warwick Durham Edinburgh Bristol St. Andrews 等都會好過佢 但business school 算唔錯

Exactly !

利申：Unsw accounting

身邊個個係澳洲讀入曬ibank

老實講, 就發展潛力黎講
澳洲Go8入面頂點嗰幾間點都大過UK 2nd Tier多多聲
始終成個澳洲高等教育+學術既錢就係比果三, 四間瓜分

其實我覺得最主要係比一間瓜分which is anu 其他主要大學好多都收外國學生嗰筆錢來填番個筆數

Fo mo or bo?
Boutique or bb?
Local Chinese firm or foreign firms ?
That could make a fking big difference kid

我印象中係USYD食得最多錢

既然你講緊香港office，咁香港去澳洲嘅大部份都本身讀唔成書你想點啫澳洲嘅office又自然會有澳洲啲大學畢業嘅local㗎啦。雖然我覺得上面話Go8多人有ibank offer都係鳩噏，數據唔該

仲有都唔明點解可以爭論咁多版 香港人無論去英國G5定澳洲Go8，高中讀書廢咪認左佢囉，讀大學咪生性啲囉。你過多幾年都廢時同人講邊間畢業，英澳啲QC嘅cv剩係寫佢打過邊場官司都可以寫幾頁啦，唔寫education profile仲可以慳番啲位添。你邊間畢業對個客有撚幫助咩...

做bo仲算唔算真係做ibank
btw你係香港見得少澳洲U既ibanker係因為澳洲留學撚平均質素比較差d
所以入唔到ibank
其實依個point好多巴打講過好多次, 澳洲Go8好野黎, 只不過係出國去Aus嗰班廢
係澳洲本土嗰班ibanker大部份都係Go8出産既

食外國學生來講係！

Melbourne, Sydney, UNSW, ANU, Queensland, Monash
8大其中六間嘅Bachelor of commerce (accounting)
大家會點排次序

G5 嗰啲唔會係中學廢掛。foundation 另計 講真就算直入go8 都唔會係香港廢嗰啲 20-21分都叫入到大學 不過其實都啱 再講邊啲勁都係冇意思 uk top 10 aus go8 都算勁大學 讀得好無論係當地定返香港前途都唔會差

unsw,monash,usyd,umelb呢4間business科最好，次序好難講

LSE/ UCL 全部都要三科5或以上，24分up, 係香港都入到三大啦

咪就係，我夠見過人DSE12分入asso然後升入三大啦，咁係咪可以推斷出hku好廢？
美國大把大學都可以經cc入添 include UCB Ucla

依個排名合理好多
不過明明講緊大學突然拉左去ibank到就唔make sense
一間大學既能力無可能單純可以用一科既employment rate做

你其實重要計埋本身個國家係咪咁有

依個排名合理好多
不過明明講緊大學突然拉左去ibank到就唔make sense
一間大學既能力無可能單純可以用一科既employment rate做指標

重有澳洲本身就無UK US HK咁多ibank, 行頭少d，自然少d人入行
Canada都係咁

我條link意思係non G5 e.g. Warwick Edinburgh Bristol 都唔係弱 至少唔會比go8 差 因為係條友話go8 勁過所有non G5 uk uni

有冇人可以講下UWA/UMelb 既landscape architecture

老實講
我自己亦係Go8出黎
從來無覺得自己好勁
但係間大學既教學同研究質素好係真既
我唔太熟英國既大學，所以我廢事一口咬定Usyd Anu Umelb依d會好過哂non G5,
不過我之前都講過，就算家下比人cut緊funding 都好
長遠黎講Go8既發展潜力都比non G5大，因為澳洲既資源集中哂係Go8到

澳洲既大學最大問題係個營運模式太過學店
依個係管理層既問題，同班教書同做研究既無關

感覺上唔同各國既TOP U重心都唔同
英國通常係去D企業做MT
美國就係FI
澳洲都係FI多

全部foundation 中五都可以入

又硬脫歐 經濟又塌 大學而加仲要爭經費 Cambridge 已佔31%（一間學校無錢之後就..） 學校除左G5之外其他學校名氣又唔係好 國家都塌莫講學校 遲啲大量中資入港 中國唔like英國佬 讀完又冇得留喺嗰個國家 我之前都諗英國定澳洲 雖然uk用費平好多，但又唔係入咩oxbridge 不如揀澳洲Go8

Agree!

其實真係好難排！如果真係要排嘅話Unsw ≥ u of mel = u of syd ≥ monash

其實老實講真係差唔遠！極之極之接近

Btw 睇吓你悉尼大學讀會計真係好多人炒

邊度有人話勁過晒啊

"英國得oxbridge美國Harvard 嗰啲咪勁 但如果比較其他嗰啲（Russell group)澳洲Go8一定好過全部"

UWA其實係咪廢廢地

Lol now ur talking about their home country
Who the hell like the us or uk citizens would go there as bankers?
When ur trying to talk about financial pivot nowadays, we would just talk about us uk n hk or even Beijing

Lmao talking about potential........

唔出名冇咩特別，普通大學咁
冇咩聽過咩科勁

Melbourne收國際生好低 A level ABB
UNSW Sydney都收緊 AAA.
btw 我會計都OK勁 Sydney真係多人炒?

8大中最差個兩間 但屌打其他非8大咁囉

其實講Go8比non G5好果條友唔係我黎
我一直都係講緊Go8係好大學，會唔會比non G5好我就唔清楚
但係可以肯定既係，Go8收到既資助比non G5多
因為Go8係澳洲頂點，而ＵK non G5亦都係好大學，但係有五間係金字塔頂食左d funding
其實學術世界好現實，同級既大學，多d資助既一間最後研究排名就會升

依個係我個人認為係Go8同non G5既最大差距
至於信唔信就由得你自己決定

聽人講真係難! 同埋成日fail 人fail 到上報紙

又唔係咁講嘅! E+有啲非八大嘅已經追緊上嚟! 最佳例子有UTS

UWA最出名mining ?

其實講返funding 香港三大咁少資助到咁高ranking 真係幾勁下

The University of Sydney's prestigious business school may introduce compulsory language courses for foreign students with poor English skills after more than 400 students, mostly from China, failed a core unit of their masters degrees.

Source: The Sydney Morning Herald

UTS唔係野雞黎架咩

well, when ur talking about the allocations of funding, indeed it is sth that could not be enjoyed by undergrad students. Also, for us schools, most of the unis held by gov like UC, UW, they are always lacking in funding but still ranking is high. It is because of their brand name and history attracting high potential students. If u do science research, u would prefer us. If u do economics research, u would go to us. If u do engineering, u may go uk, german or us. When ur talking about how much funding that is in the aus, people would go there research for the sake of the passport. this is sth that u should accept my boi

well, some unis like WW or city uni. of Hong Kong spend loads of funding to boost their rankings coz their brand name and history cannot attract high qualified students. Thats y hku cu and ust could still have good rankings atm under limited resources

Ucb因為佢個brand name 同history 所以吸引人去同包括好多好多既international student 從而賺佢地錢好彌補funding 不足嘅問題？

as if any economics major student over the world wanna do reserach at chicago

睇吓你點睇
佢愈來愈好係事實嚟嘅

for Cal, it is not necessarily true but indeed it has to adhere to gov policy by intaking certain amount of cc students to their senior years and a certain amount of overseas or international applicants as freshmans

and i just wanna add one more thing for all the aus ppl
dun say their local exam is hard.... u could say to be hard for those born and bred in aus but not for students from hk
majority of hk students got 97.x atar score
atar is so much easier than gce .....not to say other admission tests

D人話OU易入難出

因為D學生本身無咁勁,咪覺得D考試難囉

legit example thanks
just wanna say I m not looking down on the others or specifically aus uni students but instead tryna hope them to widen their perspective

你咁樣拎一兩個discipline 出黎講然後再踩澳洲其實無乜意義。
Marine science, geology依d科澳洲係世界上最好既幾個國家, 而Prehistoric archaeology 又係最好既一批。
有唔少research students同researchers都係特登係歐美加走去澳洲。
咁樣係咪代表澳洲大學屈哂其他大學機?

咁當然啦，無可否認，澳洲係好多research area仲係比唔上英美歐既top research institutes。
比人起步遲成百年以上，配套做得比人慢，好多時就有咁既劣勢，
所以我一直都無話要同d超一流比較。
澳洲既大學係依個世界既定位由始至終都好清晰:
就係上到大場面，但係唔係最top個批。

至於UW, UC個d，其實情况好似同Go8差唔多(除左UW, UC排名比較高之外)
就算係比政府減緊資助都好，Washington同UCLA UCB都係長期係public uni入面最top個幾間大學(好似係)，而non G5唔係。

當然唔少non G5一直口碑都好好，繼續吸引到一班好學生，但係當講到research既層面，係UK只係2nd Tier既non G5 既發展潛力自然就比唔上澳洲班土皇帝。
對於一個research 黎講，除左個腦之外第二重要既野就係funding。依個係我老細身體力行教比我知。

如果我將個topic拉得太遠or 有d一舊舊，我係到講句唔好意思先。
不過究竟係uk 2nd tier定係返番Aus Go8讀research degree 其實係我近排考慮緊既問題

Well said indeed. I m just trying to say a brief picture bro.

QS嘅 subject ranking 關唔關 undergraduate事?
我見有啲 postgraduate school （London business school)都有排名

唔計G5, Russell Group 頭個幾間雖然無咩政府funding
但同好多跨國企業合作做research, 競爭力好高, ie TATA直情係WBS入面起左間Technical Centre

counselling讀邊間好

Russel group top 8 quality is similar to g08 I guess

搭單問問 英國archi oxford brookes 係咪算幾勁？

只可以話好多出名uni e.g. Bath ucl Edinburgh Newcastle Sheffield 會好過佢

咁Surveying 呢？